擅自關閉ATP的明日大嶼

擅自關閉ATP的明日大嶼 - 陳也

蔡英文臉書圖片

普悠瑪號出軌，出軌，新聞這麼報道，傳媒沒有避諱。

這兩隻字，令人諗起香港那位「我都係睇報紙才知」的渾球局長，一聽到記者講高鐵試車時的出軌事故，馬上懶風趣，說出軌唔好聽，讓人誤會係男人包二奶。出軌面前，局長出醜，唔睇新聞的人都知，運房局出了一條廢柴。

台鐵37年來最慘烈的車禍，出軌的普悠瑪號截成W形橫躺，民眾互相扶持，讓無處落腳的旅客和救援人員免費住進民宿和旅店。有傷者甚至對救援人員說：我等一下吧，你先讓傷重那些送上救護車。

現場七手八腳的台灣人聽到，莫不淚崩。而那些趕去另一個車站疏導旅客的義工，自己開了廂型車，把滯留的旅客送到另一個車站。

這些義工車主分文沒收，來來回回，把三百乘客安全運送，使命必達。遭林鄭點名「我與劉德華先生遭網絡欺凌」的斗膽網民，一統口徑，發送捐血呼籲，因為太踴躍，醫院還得緊急叫停。遺體修復師趕到，幾十人義工兩夜不眠，搶修逝者最後的尊嚴，還他們體面的大去。大家都說，台灣有人情味。

蔡英文一身大媽裝安慰家屬，平行時空另一邊的林鄭拍住習帝，港珠澳橋開通大典上嬌聲鶯語，將明日大嶼提升到習帝恩寵，硃砂已批的層次。大橋施工九載，修橋而蒙難的工人20位。林鄭自把自為，明日大嶼擅自關閉ATP系統，終將淪為明日大殮，幾多香港人走唔甩？

陳也
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
解剖之下… (尊子)

火車未到站係指未拉褲鏈